<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ubuntu on Data Science | DSChloe</title>
    <link>https://dschloe.github.io/categories/ubuntu/</link>
    <description>Recent content in Ubuntu on Data Science | DSChloe</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Mar 2025 04:00:47 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://dschloe.github.io/categories/ubuntu/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>VS Code에서 가상머신 접속</title>
      <link>https://dschloe.github.io/settings/2025/03/vscode_virtual_machine_connect/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Mar 2025 04:00:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/settings/2025/03/vscode_virtual_machine_connect/</guid>
      <description>사전조건 사전에 가상 머신, VS Code는 설치가 되어 있다고 가정한다. 가상머신 네트워크 설정 Putty로 가상 머신 네트워크에 접속하는 방법 참고 : VS Code SSH 파일 설정 Extension에서 SSH 검색 후 Remote - SSH 선택 SSH Config 설정 F1 누르고 SSH 입력 메뉴들 중 Connect to Host 선택 Configure SSH Hosts 선택 .ssh\config 메뉴 선택 필자는 기존에 세팅한 옵션 확인 다음과 같이 설정 User는 가상환경 만들 때 작성했던 username이다. 즉 Computer 이름인 evan-master를 기재한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VirtualBox 네트워크 설정하기</title>
      <link>https://dschloe.github.io/settings/2025/03/virtualbox_network_settings/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Mar 2025 04:00:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/settings/2025/03/virtualbox_network_settings/</guid>
      <description>개요 VirtualBox에서 네트워크 환경을 구축한다. Putty 프로그램을 통해 Windows 11에서 Ubuntu에 접속한다. VirtualBox 에서 네트워크 환경 구축 네트워크 관리자 선택 NAT 네트워크 탭 선택 만들기 버튼 클릭, DHCP 활성화 체크 된 상태 유지 가상환경 설정에서 네트워크 선택 (어댑터 1 선택) 가상환경 재 실행 및 포트번호 확인 inet 10.0.2.15 번호는 사용자 환경에 따라 다를 수 있음 $ ifconfig enp0s3: flags=4163&amp;lt;UP,BROADCAST,RUNNING,MULTICAST&amp;gt; mtu 1500 inet 10.0.2.15 netmask 255.255.255.0 broadcast 10.0.2.255 inet6 fe80::a00:27ff:fecb:782d prefixlen 64 scopeid 0x20&amp;lt;link&amp;gt; ether 08:00:27:cb:78:2d txqueuelen 1000 (Ethernet) RX packets 14 bytes 3218 (3.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VirtualBox Ubuntu Desktop 24.04 설치</title>
      <link>https://dschloe.github.io/settings/2025/03/virtualbox_ubuntu_desktop_2404/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2025 04:00:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/settings/2025/03/virtualbox_ubuntu_desktop_2404/</guid>
      <description>개요 VirtualBox에서 Ubuntu Desktop 설치 윈도우-리눅스 양방햔 간 복사-붙여넣기 구현 VirtualBox Extension Pack 다운로드 VirtualBox Extension Pack : https://www.virtualbox.org/wiki/Downloads 설치 시 VirtualBox 버전과 호환되어야 함 Ubuntu Desktop 설치파일 다운로드 Ubuntu Desktop ISO : https://ubuntu.com/download/desktop VirtualBox 가상머신 만들기 확장 패키지 추가 도구 &amp;gt; 확장 패키지 관리자 선택 설치파일 불러오기 패키지 설치가 완료가 되면 다음과 같은 화면 확인 가상 머신 만들기 머신 &amp;gt; 새로 만들기 선택 ISO 이미지는 선택하지 않은 상태에서 이름 지정 이름 : master-server 종류와 Subtype, 버전은 Ubuntu 기반으로 확인 다음과 같은 화면에서 설정 클릭 일반-고급(A) 선택 후 클립보드 공유 및 드래그 앤 드롭 모두 양방향으로 선택 후 확인 시스템 선택 후 마더보드 8192MB 으로 변경 시스템 선택 후 프로세서 6으로 변경 다시 설정 클릭 후 디스플레이 선택 : 비디오 메모리 128 MB 저장소 선택 후 컨트롤러 IDE 선택-비어 있음 선택 후 부팅디스크 이미지 가져오기 다른 메뉴들은 눌러서 활성화 되어 있는지 확인 (다른 옵션에 대한 설명은 생략) 가상 머신 설치 시작 시작 버튼 클릭 가상 머신이 들어가면 새로운 창 활성화됨 화면 조정할 때 주요 단축키 참고 HOST : Ctrl + Alt 동시에 누르기 부팅디스크 로고 선택 (가끔 안 나올 때도 있음) 중요한 사항이 아니면 이미지만 확인 여기선 체크하지 않는다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oracle VM Box 양방향 복사 붙이기</title>
      <link>https://dschloe.github.io/settings/2024/05/oracle_vm_box_ubuntu_bidirect_copy/</link>
      <pubDate>Thu, 23 May 2024 01:00:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/settings/2024/05/oracle_vm_box_ubuntu_bidirect_copy/</guid>
      <description>개요 VirtualBox를 통해 복사 붙이기 등을 하려고 함 사전작업 1 - 우분투 패키지 업그레이드 터미널을 열고 아래 코드를 순차적으로 입력 sudo apt update 업그레이 명령어 입력 sudo apt upgrade 사전작업 2 - 게스트 확장 설치 우선 주요 라이브러리 설치 진행 sudo apt install gcc make perl 게스트 확장 CD 이미지 삽입 메뉴 클릭 해당 디렉터리를 열고, 마우스 우클릭 &amp;gt; 터미널에서 열기 실행 ls 명령어 실행 VBoxLinuxAdditions.run 파일이 있는지 확인 ls 파일 있는 지 확인하였다면 해당 파일 실행 sudo apt install bzip2 sudo .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ubuntu install on M1</title>
      <link>https://dschloe.github.io/settings/2024/05/ubuntu_install_m1/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2024 01:00:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/settings/2024/05/ubuntu_install_m1/</guid>
      <description>개요 M1에서 Ubuntu를 설치하는 방법에 대해 기술한다. Ubuntu 24.04 LTS 다운로드 Ubuntu Download를 진행한다. 다운로드 받을 시, arm으로 다운로드 받아야 한다. 다른 아키텍처로 다운로드 받을 시 리눅스가 활성화가 되지 않는다. 사이트 : https://ubuntu.com/download/server/arm 최신버전의 경우 잘 되지 않을수도 있다. 따라서 22.04.04 버전으로 변경하였다. 사이트 : https://cdimage.ubuntu.com/releases/22.04.4/release/ UTM 다운로드 사이트 : https://mac.getutm.app/ UTM 가상머신 생성 UTM을 실행하면 아래와 같은 화면이 나온다. Create a New Virtual Machine을 선택한다. 아래화면에서 Virtualize를 선택한다. 아래화면에서 Linux를 선택한다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
