<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>GCP on Data Science | DSChloe</title>
    <link>https://dschloe.github.io/tags/gcp/</link>
    <description>Recent content in GCP on Data Science | DSChloe</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Apr 2024 10:00:30 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://dschloe.github.io/tags/gcp/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Github Actions with GCE, SSH-Key 값 등록</title>
      <link>https://dschloe.github.io/gcp/2024/04/gce_githubactions_sshkey/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Apr 2024 10:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/gcp/2024/04/gce_githubactions_sshkey/</guid>
      <description>개요 Github Actions 강의 중, 애매한 부분을 정리하였다. Github Actions에 대한 전체 코드는 여기에서 다루지는 않는다. SSH-Key 값 설정 GCE에서 Github와 연동을 위해서는 Key값을 생성해야 한다. 본인의 구글클라우드 이메일을 추가하여 아래와 같이 코드를 실행한다. GCP의 ID와 Github의 이메일 주소가 다른 분들이 있다. 이럴 경우 문제가 발생할 수 있다. 주의 : Github 이메일 주소가 아님 $ ssh-keygen -t rsa -b 4096 -C &amp;#34;your@gmail.com&amp;#34; Github SSH Key값 생성 ssh의 public 키값을 복사한다. $ cat .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BigQuery Connect to Google Analytics</title>
      <link>https://dschloe.github.io/gcp/2023/10/bigquery_to_ga4/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Oct 2023 15:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/gcp/2023/10/bigquery_to_ga4/</guid>
      <description>개요 BigQuery에서 Google Adwords 데이터와 Google Analytics를 불러올 수 있다. 전제조건 구글 클라우드 사용법은 어느정도 알고 있는 상태를 전제로 한다. Google Analytics를 이미 활용하고 있다는 것을 전제로 한다. Google Analytics 왼쪽 메뉴에서 관리 &amp;gt; 제품 링크를 확인한다. BigQuery 링크 클릭 &amp;gt; 연결 버튼을 클릭한다. BigQuery 프로젝트를 선택한다. 활성화중인 프로젝트를 선택한다. 데이터 위치를 지정한다. 본 프로젝트에서는 서울로 명명한다. 내보내기 유형은 매일로 선택한다. 사용자 데이터는 일별로 선택한다. 검토 후 제출 화면에서 특별한 이의사항이 없으면 보내기 버튼을 클릭한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Streamlit App Deployment Compute Engine with Github Action in GCP</title>
      <link>https://dschloe.github.io/gcp/2023/10/streamlit_gcp_githubaction/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Oct 2023 10:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/gcp/2023/10/streamlit_gcp_githubaction/</guid>
      <description>개요 Google Compute Engine에서 Gihub Action을 구현하도록 한다. 프로젝트 생성 새 프로젝트 버튼을 클릭 후 프로젝트 명을 streamlit-gitaction으로 명명한다. Instance 생성 Compute Engine &amp;gt; VM Instance 선택 후, 새로운 인스턴스를 생성한다. 처음 사용하는 경우 사용 버튼을 클릭한다. 최초 작업에는 결제 필요 버튼이 나올 수 있다. 결제 사용 설정을 눌러 결제를 추가한다. 필자는 회사 계정을 사용한 것이므로 이렇게 나오지만, 일반 사용자는 화면이 다를 수 있다. VM 인스턴스를 생성한다. 인스턴스 이름과 리전과 영역은 다음과 같이 진행한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Streamlit App Deployment with nohup in Google Compute Engine</title>
      <link>https://dschloe.github.io/gcp/2023/09/streamlit_nohup_on_gce/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 16:10:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/gcp/2023/09/streamlit_nohup_on_gce/</guid>
      <description>개요 Streamlit과 Bigquery를 연동하는 코드를 구현한다. 가상환경 설정 부터 VS Code 연동까지 준비가 안되어 있다면 이전 글을 참조하기를 바란다. 만약 GCP가 처음이신 분들은 이전 글을 순차적으로 읽어본다. Spark Installation with GCP (Sept. 2023) Compute Engine with Github in GCP Python Library Installation on Compute Engine in GCP GCP with VS Code SSH Connection gcloud Installation on Windows 11 Streamlit with Bigquery On Compute Engine 개요 Streamlit Sample 코드를 작성한 후 배포를 진행한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Streamlit with Bigquery On Compute Engine</title>
      <link>https://dschloe.github.io/gcp/2023/09/streamlit_bigquery_gce/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 10:30:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/gcp/2023/09/streamlit_bigquery_gce/</guid>
      <description>개요 Streamlit과 Bigquery를 연동하는 코드를 구현한다. 가상환경 설정 부터 VS Code 연동까지 준비가 안되어 있다면 이전 글을 참조하기를 바란다. 만약 GCP가 처음이신 분들은 이전 글을 순차적으로 읽어본다. Spark Installation with GCP (Sept. 2023) Compute Engine with Github in GCP Python Library Installation on Compute Engine in GCP GCP with VS Code SSH Connection gcloud Installation on Windows 11 인스턴스 시작 인스턴스가 중지가 되어 있다면 다시 시작을 한다. BigQuery Client 라이브러리 설치 클라이언트 라이브러리를 설치한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>gcloud Installation on Windows 11</title>
      <link>https://dschloe.github.io/gcp/2023/09/gcloud_installation_windows11/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 10:30:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/gcp/2023/09/gcloud_installation_windows11/</guid>
      <description>개요 Windows 11에서 gcloud 설치를 진행한다. 참조 문서 : https://cloud.google.com/sdk/docs/install-sdk?hl=ko gcloud CLI 최신 버전(445.0.0) 설치 [Google Cloud CLI 설치 프로그램] (https://dl.google.com/dl/cloudsdk/channels/rapid/GoogleCloudSDKInstaller.exe?hl=ko) 다운로드 한다. 또는 PowerShell 터미널을 열고 다음 PowerShell 명령어를 실행한다. 여기에서는 설치 프로그램을 다운로드 받아서 설치한다. Finish 버튼을 클릭하면 설치는 완료가 된 것이다. gcloud 연동 위 Finish 버튼과 함께 로그인을 진행한다. 인증절차가 시작완료되면 웹 페이지가 변경되고 터미널 환경도 변경된다. 현재 필자의 프로젝트는 3번에 해당되기 때문에 3번을 클릭한다. default Region and Zone이 나오면 Y를 선택한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GCP with VS Code SSH Connection</title>
      <link>https://dschloe.github.io/gcp/2023/09/gcp_with_vscode/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 10:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/gcp/2023/09/gcp_with_vscode/</guid>
      <description>개요 SSH Key를 이용하여 로컬에서 원격으로 GCP 프로젝트에 접속을 한다. 만약 GCP가 처음이신 분들은 이전 글을 순차적으로 읽어본다. Spark Installation with GCP (Sept. 2023) Compute Engine with Github in GCP Python Library Installation on Compute Engine in GCP SSH Key 생성하기 puTTYgen에서 public / private key 값을 생성한다. Generate 버튼을 클릭한다. Private Key를 OpenSSH 방식으로 Export 한다. Key Comment에 구글 계정을 입력한다. password도 입력한다. Public Key는 모두 복사한다. GCP 메타데이터 등록 Compute Engine &amp;gt; 메타데이터 접속하여 SSH 키에 붙여 넣는다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Python Library Installation on Compute Engine in GCP</title>
      <link>https://dschloe.github.io/gcp/2023/09/python_library_installation/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 15:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/gcp/2023/09/python_library_installation/</guid>
      <description>개요 기 설치된 Compute Engine에 라이브러리를 설치하고 간단하게 Streamlit 배포를 진행한다. 만약 GCP가 처음이신 분들은 이전 글을 순차적으로 읽어본다. Spark Installation with GCP (Sept. 2023) Compute Engine with Github in GCP requirements.txt Github Repo에서 Add file &amp;gt; Create new file을 클릭 후, 아래 주요 라이브러리를 입력한다. 파일명 : requirements.txt 라이브러리명은 다음과 같다. 입력 후, Commit Changes 버튼을 클릭한다. pyspark==3.1.1 pandas streamlit matplotlib 현재 파일 목록은 아래와 같다. 이제 GCP 터미널에서 requirements.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Compute Engine with Github in GCP</title>
      <link>https://dschloe.github.io/gcp/2023/09/compute_engine_github/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 14:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/gcp/2023/09/compute_engine_github/</guid>
      <description>개요 Google Cloud Project에서 Github 계정을 연동하는 과정을 보여준다. 처음 GCP를 사용하는 독자분들은 이전 글을 참조해서 설정을 먼저 진행한다. 참조 : https://dschloe.github.io/gcp/2023/09/spark_installation_gcp/ 터미널 열기 기존 인스턴스는 중지를 시켰기 때문에 이를 다시 시작/재개 버튼을 눌러 활성화 한다. 시작 버튼 클릭과 함께 오늘도 비용을 지불해본다. 브라우저 창에서 열기를 진행한다. Git 설치 터미널에 Git을 설치하는 방법은 다음 명령어를 순차적으로 입력한다. (base) ~$ sudo apt-get update -y (base) ~$ sudo apt-get upgrade -y (base) ~$ sudo apt install git (base) ~$ git --version Git Repo 생성 Github에서 Repo를 만든다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Spark Installation with GCP (Sept. 2023)</title>
      <link>https://dschloe.github.io/gcp/2023/09/spark_installation_gcp/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 10:00:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/gcp/2023/09/spark_installation_gcp/</guid>
      <description>개요 Spark를 구글 클라우드에 설치하도록 한다. 프로젝트 시작부터 진행한다. 프로젝트 시작 본 화면에서 새로운 프로젝트를 시작한다. 프로젝트명 : mulcampFP VM 시작하기 VM 만들기를 클릭한다. 활성 결제 계정이 없으면 결제계정을 등록한다. 결제계정이 등록되면 다음과 같이 화면이 나오면 VM 설정이 가능하다. 결제계정까지 완료가 되었으면 다음과 같이 Compute Engine API를 사용 버튼을 클릭해준다. 이름은 mulcamp-gcp 지역은 서울로 했다. 비용에 따라 성능을 선택할 수 있다. 호스트 유지보수 시, VM 인스턴스는 마이그레이션을 권장한다. 부팅 디스크는 Ubuntu로 변경했다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GCP Settings 2022 ver</title>
      <link>https://dschloe.github.io/gcp/bigquery/01_settings/gcp_settings_20220118/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jan 2022 14:00:47 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/gcp/bigquery/01_settings/gcp_settings_20220118/</guid>
      <description>개요 GCP 빅쿼리를 연동하는 예제를 구현한다. 먼저 빅쿼리를 통해 데이터를 적재하는 예제를 확인한다. 구글 코랩에서 빅쿼리 데이터를 불러온다. 데이터 스튜디오에서 빅쿼리 데이터를 불러온다. 소개 빅쿼리를 소개하는 영상은 유투브에서 검색하면 매우 쉽게 확인할 수 있다. 영상 참조: 데이터 웨어하우스 끝판왕 BigQuery 어디까지 알고 계신가요 Google Cloud 회원가입 준비물 Google 계정 신용카드나 체크카드 (개인적으로 돈이 없는 체크카드 사용 권장) 구글 클라우드 사이트 접속 싸이트: https://cloud.google.com/ 무료 서버 받으려면 아래 화면에서 TRY IT FREE 를 클릭한다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>tuber 패키지와 유투브 API를 활용한 Youtube 댓글 수집</title>
      <link>https://dschloe.github.io/r/youtube/youtube_api/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Sep 2021 10:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/r/youtube/youtube_api/</guid>
      <description>공지 본 자료는 아래 책에서 일부 발췌 하였고, 해당 코드를 재응용하기 위해 노력하였습니다. 전체 원 소스 코드를 보시려면 책을 구매하시기를 바랍니다. 실무 예제로 끝내는 R 데이터 분석: 데이터 분석가에게 꼭 필요한 5가지 실무 예제로 분석 프로세스 이해하기 구입처: http://www.yes24.com/Product/Goods/103449758?OzSrank=1 개요 Youtube API에 등록 후, 댓글 수집 및 감성을 분석하는 과정을 담았습니다. 구글 API 프로젝트 생성하기 API 사용을 위해서는 구글 개발자 콘솔에 접속한다.
URL: https://console.developers.google.com/ 아래와 같이 새로운 프로젝트 만들기를 클릭 한다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
