<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Project on Data Science | ChloEvan</title>
    <link>https://chloevan.github.io/categories/project/</link>
    <description>Recent content in Project on Data Science | ChloEvan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 May 2020 00:35:28 +0900</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="https://chloevan.github.io/categories/project/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>How To Make a Portpolio (2)</title>
      <link>https://chloevan.github.io/ds-projects/how_to_make_portpolio_2/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:35:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://chloevan.github.io/ds-projects/how_to_make_portpolio_2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;들어가면서&#34;&gt;들어가면서..&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;본격적으로 강의를 시작하면서, 수강생들에게 도움이 되는 글을 작성하고 싶었다. 아쉽지만, 본 포스팅에서 코딩과 관련된 글을 제공되지 않는다. 다만, 필자 역시 블로그를 시작하면서 하나의 포트폴리오를 만들어가는 것처럼, 부족한 나의 강의를 듣는 사람들에게도 도움이 될만한 글을 제공하고 싶었다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;원문: How to Build a Data Science Portfolio&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;원문을 번역하지만, 기타 필자의 개인적인 의견도 섞어서 개진하였음을 밝힌다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;데이터 과학분야에 어떻게 취직을 할 수 있을까? 신입의 입장에서, 통계, 기계학습, 프로그래밍, IT 기술, 클라우드 전반에 대해 모두 아는 것은 어렵다. 또한, 취업에 필요한 포트폴리오는 어떻게 만들어야 할지 취준생 입장에서는 이 또한 난감하다. 대학교에서, 직업훈련기관에서, 또는 독학으로. 열심히 공부해 왔다고 해도, 역시 포트폴리오를 만들어가는 것은 쉽지 않다. 그러나, &lt;code&gt;포트폴리오는 매우 중요하며&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;포트폴리오&lt;/code&gt;가 있음으로 얻는 이점은 무궁무진하다. 그런데, 인사담당자 &amp;amp; 현업(사수가 될 사람)과의 미팅에서 눈을 사로잡으려면 포트폴리오는 강력한 무기가 될 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이전 포스트 &lt;a href=&#34;https://chloevan.github.io/ds-projects/how_to_make_portpolio_1/&#34;&gt;How To Make a Portpolio (1)&lt;/a&gt; 에서는 주로 포트폴리오의 중요성에 대해 다뤘다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이번 포스트에서는 데이터싸이언스 취업 이력서 작성 방법에 대해 얘기하고자 한다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;i-이력서-분석&#34;&gt;I. 이력서 분석&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;이력서 분석은 무엇인가요? 우선 원문을 봅니다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I applied to almost 125 jobs (for real, maybe you applied for much more), I got only like 25–30 replies. Some of them were just: Thanks but nope. And I got almost 15 interviews. I learned from each one. Got better. I had to deal with a lot of rejection. Something I was actually not prepared to. But I loved the process of getting interviewed (not all of them to be honest). I studied a lot, programmed everyday, read a lot of articles and posts. They helped a lot.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;보통 취업을 할 때는 다양한 곳에 이력서를 뿌립니다. 사실 많이 뿌리고, 면접도 자주 보는 것을 추천합니다. 특히 면접을 볼 때는 합격보다는 면접자의 질문을 리뷰하는 것을 추천합니다. 면접을 하면서, 현업에서 필요한 프로그래밍 언어와 분석 스킬 등을 파악할 수 있습니다. 꼭 이 회사에 취직하겠다는 것 보다는 면접관과 대화를 하면서 부족한 Skill에 대해 파악하는 것이 중요합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;강사가 면접을 받으면서 받았던 주요 질문은 아래와 같습니다.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;분석 데이터의 크기.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;이전 직장 또는 프로젝트에서 사용했던 언어 또는 Tool. 예를 들면, GA 360, Power BI, Tableau 등&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;데이터 엔지니어링에 관한 일반적인 내용 겸업 가능 여부. (MongoDB, 클라우드 구축 등)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;간단한 통계 및 머신러닝 관점에서의 질문&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SQL 활용 여부&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;다음 원문을 확인해봅니다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Take note of all the interview questions you got asked, especially those questions you failed to answer. You can fail again, but don’t fail at the same spot. You should always be learning and improving.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;특히 1:1 면접이라면, 가능하면 노트를 준비하는 것도 좋습니다. 특히, 면접의 질문을 메모하고 답변이 가능한 것과 가능하지 못한 것을 구별한 다음에 다시 리뷰하는 것은 다음 면접에서의 성공 가능성을 높이게 됩니다. 아래 그림을 참조하시기를 바랍니다. 자주 지원하세요. 꼭 좋은 회사가 아니어도 일단 지원하시고 면접이 오면 면접을 봐서 다양한 질의에 대응할 수 있는 능력을 갖추는 것을 추천합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chloevan.github.io/img/ds-projects/how_to_make_portpolio/interview_01.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ii-이력서-작성-요령&#34;&gt;II. 이력서 작성 요령&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;이제 이력서 작성 방법입니다. 영어권과 국내의 이력서는 조금 다릅니다. 특히 대기업 같은 경우 자소서를 작성하는 것이 원칙이지만, 일반적으로 자소서에도 원칙은 동일합니다. &lt;code&gt;General But Specific&lt;/code&gt;한 방식으로 이력서가 구성이 되어야 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-이력서의-길이&#34;&gt;(1) 이력서의 길이&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;보통 이력서는 짧게 한눈에 들어올 수 있도록 하는 것이 좋습니다. 국내는 &lt;code&gt;사람인&lt;/code&gt;과 &lt;code&gt;잡코리아&lt;/code&gt;에서 보통 이력서를 기재하는 데, 특히 취업 준비생에게 있어서 포트폴리오 항목은 매우 중요한 부분입니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;우선 외국의 &lt;code&gt;Resume&lt;/code&gt;를 보도록 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chloevan.github.io/img/ds-projects/how_to_make_portpolio/resume.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;위 &lt;code&gt;이력서&lt;/code&gt;에서 주의깊게 보셔야 하는 것은 &lt;code&gt;Coursera&lt;/code&gt;의 영역입니다. &lt;code&gt;Senior Software Engineer&lt;/code&gt; 항목에 보면 다양한 리스트들이 나옵니다. 데이터 직무와 관련된 항목을 토대로 설명을 하도록 하겠습니다.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;code&gt;Dev Environment: Analytics Environemnt based on docker and AWS, standardized the python and R dependencies. Wrote the core libraries that are shared by all data scientists&lt;/code&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;우선 본인이 했던 직무 중 개발환경설정을 담당했었고, 사용했던 툴은 &lt;code&gt;docker and AWS&lt;/code&gt; 활용하여 &lt;code&gt;파이썬과 R&lt;/code&gt;의 패키지 관리를 했다는 부분이 나옵니다. 보통 신입 또는 취업준비생에게 데이터 싸이언티스트라고 하면 개발환경설정은 중요하지 않은 업무라고 생각할지 모르겠습니다. 데이터분석이 더 가치있는 업무라고 생각할 수 있을지 모르겠지만, 실무에서는 분석 툴을 다루는 법, 패키지 관리, 버전 관리 등이 매우 큰 이슈가 됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이와 같이, 데이터 분석에 대한 전반적인 업무에 관해서 일목 묘연하게 정리를 하였고, 깔끔하게 사용했던 Tool을 명시할 때, 현재 사내에서 진행하는 프로젝트와의 Tool이 매칭이 되면 그만큼 서류 통과 및 면접을 볼 기회가 한번 더 가질 수가 있게 됩니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;즉, 면접에서는 이러한 Tool을 사용해봤냐가 아니라, 어떻게 활용했냐는 질문을 먼저 받아야 면접 시의 이야기의 폭이 그만큼 달라지고 넓어진다는 뜻이기도 합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-objective&#34;&gt;(2) Objective&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;원문에서는 &lt;code&gt;Objective&lt;/code&gt;를 가급적 넣지 말라고 합니다. 이유는 타 구직자와 차별성이 크지 않기 때문입니다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Objective의 예: To assist a machine learning collective at an introductory level, leveraging my 10+ years of development experience and recent Deep Learning studies&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;3-coursework&#34;&gt;(3) Coursework&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;학과 전공생이라면 &lt;code&gt;Coursework&lt;/code&gt;를 기재하는 것은 매우 자연스러울 것입니다. 그러나, 필자와 같이 비전공자인 경우에는 문제가 조금 다릅니다. 그리고 신입의 경우에는 더 어렵습니다.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://chloevan.github.io/img/ds-projects/how_to_make_portpolio/coursework.png&#34;
         alt=&#34;Examples of relevant coursework displayed on various resumes.&#34;/&gt; &lt;figcaption&gt;
            &lt;p&gt;Examples of relevant coursework displayed on various resumes.&lt;/p&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;비록 전공 수업은 듣지는 못했지만, 다양한 교육 싸이트(온라인/오프라인) 등을 통해서 수강하셨기에 이직을 하시는 거라면 관련 내용을 우외 같이 구체적으로 적어주시는 것이 좋습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;필자는 독학으로 공부를 시작했지만, 다양한 책을 읽었습니다. 몇가지를 예를 들면 아래와 같습니다.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;프로그래밍 언어 R
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;통계: R로 배우는 분석 기술 (원문-The R Book, 저자 마이클 크롤리), 유쾌한 R 통계학 (저자 앤디 필드)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;머신러닝: Applied Predictive Modeling (Max Kuhn &amp;amp; Kjell Johnson)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;시각화: R Shiny 프로그래밍 가이드&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;프로그래밍 언어 Python
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;데이터 분석: 파이썬 머신러닝 데이터 분석 (저자 오승환)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;딥러닝: 시작하세요 텐서플로 2.0 프로그래밍 (저자 김환희)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;이 외에도 더 많이 있지만, 이러한 형태로 본인이 공부한 것을 정리해서 올려주는 것이 좋습니다. 특히 신입의 경우에는 이러한 부분이 훨씬 더 많이 필요합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;4-skills&#34;&gt;(4) Skills&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;가끔, 아래 그림과 같이 숫자로 표기하는 것을 좋아하는 경우가 있습니다. 또는 상,중,하로 구분하는 경우가 있습니다. 결론부터 말씀 드리면 좋지 않습니다.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://chloevan.github.io/img/ds-projects/how_to_make_portpolio/skills.png&#34;
         alt=&#34;Don&amp;amp;rsquo;t give numerical ratings for your skills&#34;/&gt; &lt;figcaption&gt;
            &lt;p&gt;Don&amp;rsquo;t give numerical ratings for your skills&lt;/p&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;지금까지 이력서 작성은 조금 &lt;code&gt;Specific&lt;/code&gt;한 관점에서 다루어졌다면, 본 &lt;code&gt;Part&lt;/code&gt;에서는 기본적으로 &lt;code&gt;general&lt;/code&gt;하게 가는 것을 추천합니다. 신입에게 있어서 회사는 전문성 보다는 다양한 경험이 때로는 중요합니다. 프로젝트 또는 시간이 흐르면서 특정 언어에 대한 실력은 늘 수 밖에 없습니다만, 다양한 언어를 다뤄봤다는 것만큼 좋은 것은 없습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;이 때 주의해야 하는 것은 본인이 가고자 하는 업무와 연관된 언어를 기재하는 것이 좋겠지요. 본인이 원치 않는 업무와 언어를 지속적으로 배운다면 취업한 직장에서 조금 다른 문제를 야기할 수도 있습니다. 가급적 아래와 같이 작성하는 것이 권장합니다.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://chloevan.github.io/img/ds-projects/how_to_make_portpolio/skills_recommended.png&#34;
         alt=&#34;Examples of how you can list your skills on your resume&#34;/&gt; &lt;figcaption&gt;
            &lt;p&gt;Examples of how you can list your skills on your resume&lt;/p&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3 id=&#34;5-projects&#34;&gt;(5) Projects&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;어떤 프로젝트를 담아야 할까요? 특히 데이터싸이언스 계통 취업준비생에게 가장 중요한 프로젝트는 결국 &lt;code&gt;공모전&lt;/code&gt; 또는 &lt;code&gt;Kaggle&lt;/code&gt;대회에 나가는 것입니다. 입상이 목표가 아니라, 본인에게 주어진 알고리즘을 활용하여 경진대회에 참여함으로써 순위권에 도전하고 그것을 실증하는 것이 중요합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;입상을 하면 더 좋지만, 설령 하지 못하더라도 데이터 수집, EDA, 통계 분석, 데이터 처리, 사용했던 알고리즘에 대한 구체적인 설명서, 최종 결과값까지. 코드와 함께 문서화 시킨다면 그것만큼 더 좋은 프로젝트는 없습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;개발자분들이 잊고 있는 것 중의 하나는 코드 만큼 중요한 것은 문서화입니다. 문서화를 잘하느냐 못하느냐에 따라서, 향후에 더 높은 직급에서 일을 할지 못할지가 결정이 됩니다. 특히, 다양한 분석 보고서를 만들어야 하는 데이터싸이언티스트의 직무에서 코딩 만큼 중요한 것은 Power Point 작성 능력이며, 논문 및 보고서 작성 또한 갖추어야 더 진취적이고 다양한 프로젝트에 참여할 수 있는 기회를 얻을 수 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://chloevan.github.io/img/ds-projects/how_to_make_portpolio/projects.png&#34;
         alt=&#34;Examples of how you can list your skills on your resume&#34;/&gt; &lt;figcaption&gt;
            &lt;p&gt;Examples of how you can list your skills on your resume&lt;/p&gt;
        &lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3 id=&#34;6-portfolio&#34;&gt;(6) Portfolio&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;지금까지 준비한 것이 일종의 포트폴리오 준비과정입니다. 이제 마무리하는 것은 취업 담당자들에게 취업준비생이 준비한 것을 대담하게 용기있게 보여주는 것입니다. 가장 중요한 것은 &lt;code&gt;Github&lt;/code&gt;를 활용하는 것입니다. 캐글에 경진대회를 나가던지, 별도로 공부를 하더라도, 공부한 내용은 꼭 &lt;code&gt;github&lt;/code&gt;에 기록하는 것이 중요합니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;필자 역시, 매일매일 강의를 준비하며 앞으로 진행하게 될 프로젝트를 꾸준하게 기록하게, 블로깅을 하고, 깃허브에 옮기는 것을 삶의 가장 최우선으로 삼고 있습니다. 깃허브와 블로그는 개개인의 삶의 Story이자, 자산입니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;iii-국내외-주요-경진대회&#34;&gt;III. 국내외 주요 경진대회&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;국내외 주요 경진대회 리스트는 아래와 같습니다.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.bigcontest.or.kr/&#34;&gt;빅콘테스트&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://dacon.io/&#34;&gt;데이콘&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://bigdata.seoul.go.kr/&#34;&gt;서울시 빅데이터 캠퍼스&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.kaggle.com/&#34;&gt;Kaggle&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;그 외에도 더 많은 경진대회가 있습니다만 취업준비생이라면 필수로 이러한 경진대회 참여 하는 것을 마다해서는 안됩니다. 실제 회사 생활을 하다보면 주말을 반납해야만 경진대회에 참여할 수 있기 때문에, 오히려 취업준비생이라면 긴 호흡을 하시고 꾸준하게 대회에 참여하시고, 문서화 하시고, 블로그 하시는 것에 많은 시간을 쏟으시기를 바랍니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;Happy To Code&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;필자의 개인적인 의견이 취업 준비생에게 작은 도움이 되기를 바랍니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;reference&#34;&gt;Reference&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Galarnyk, M. (2018, July 9). How to Build a Data Science Portfolio. Retrieved May 10, 2020, from &lt;a href=&#34;https://towardsdatascience.com/how-to-build-a-data-science-portfolio-5f566517c79c&#34;&gt;https://towardsdatascience.com/how-to-build-a-data-science-portfolio-5f566517c79c&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Make a Portpolio (1)</title>
      <link>https://chloevan.github.io/ds-projects/how_to_make_portpolio_1/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 01:03:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://chloevan.github.io/ds-projects/how_to_make_portpolio_1/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;들어가면서&#34;&gt;들어가면서..&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;본격적으로 강의를 시작하면서, 수강생들에게 도움이 되는 글을 작성하고 싶었다. 아쉽지만, 본 포스팅에서 코딩과 관련된 글을 제공되지 않는다. 다만, 필자 역시 블로그를 시작하면서 하나의 포트폴리오를 만들어가는 것처럼, 부족한 나의 강의를 듣는 사람들에게도 도움이 될만한 글을 제공하고 싶었다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;원문: How to Build a Data Science Portfolio&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;원문을 번역하지만, 기타 필자의 개인적인 의견도 섞어서 개진하였음을 밝힌다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;데이터 과학분야에 어떻게 취직을 할 수 있을까? 신입의 입장에서, 통계, 기계학습, 프로그래밍, IT 기술, 클라우드 전반에 대해 모두 아는 것은 어렵다. 또한, 취업에 필요한 포트폴리오는 어떻게 만들어야 할지 취준생 입장에서는 이 또한 난감하다. 대학교에서, 직업훈련기관에서, 또는 독학으로. 열심히 공부해 왔다고 해도, 역시 포트폴리오를 만들어가는 것은 쉽지 않다. 그러나, &lt;code&gt;포트폴리오는 매우 중요하며&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;포트폴리오&lt;/code&gt;가 있음으로 얻는 이점은 무궁무진하다. 그런데, 인사담당자 &amp;amp; 현업(사수가 될 사람)과의 미팅에서 눈을 사로잡으려면 포트폴리오는 강력한 무기가 될 수 있다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;i-포트폴리오의-중요성&#34;&gt;I. 포트폴리오의 중요성&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;DataCamp&lt;/code&gt;라는 유명한 &lt;code&gt;E-Learning&lt;/code&gt; 웹싸이트가 있습니다. 강사도 여기에서 꾸준히 공부하고 있는 싸이트입니다. 여기에서 &lt;code&gt;Chief Data Scientist&lt;/code&gt;를 맡고 있는 &lt;code&gt;David Robinson&lt;/code&gt;의 인터뷰를 읽어봅시다. 물론 국내의 현실과는 조금 맞지 않을 수 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;The most effective strategy for me was doing public work. I blogged and did a lot of open source development late in my PhD, and these helped give public evidence of my data science skills. But the way I landed my first industry job was a particularly noteworthy example of the public work. During my PhD I was an active answerer on the programming site Stack Overflow, and an engineer at the company came across one of my answers (one explaining the intuition behind the beta distribution). He was so impressed with the answer that he got in touch with me [through Twitter], and a few interviews later I was hired.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;짧게 요약하면, 그가 박사과정일 때, &lt;code&gt;Stack Overflow&lt;/code&gt;라는 웹 싸이트에서 여러 문제에 대해 꾸준히 답변을 달았는데, 그중의 한 엔지니어가 그 대답에 감명을 받아 그에게 연락을 취했고, 취업을 했다는 얘기입니다. 국내 정서와는 조금 맞지 않을 수 있지만, 명제는 분명합니다, &lt;code&gt;Public Work&lt;/code&gt;. 즉, 다른 사람에게 도움을 주는 사람이어야 한다는 것입니다. 왜 &lt;code&gt;Public Work&lt;/code&gt;가 중요할까요?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chloevan.github.io/img/ds-projects/how_to_make_portpolio/fun_01.jpg&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;위 그림에서 보는 것처럼, 신입이나, 베테랑이나, 모두 구글의 도움 없이는 프로젝트를 완수할 수가 없습니다. 사실상 불가능하다고 봐도 무방합니다. 신입이나 베테랑이나 구글 검색을 통해서 문제를 해결하는데, 결국엔 &lt;code&gt;Stack Overflow&lt;/code&gt;에서 해결 방안을 찾아서 도움을 얻게 됩니다. 즉, &lt;code&gt;Public Work&lt;/code&gt;를 통해서, 다른 사람들이 도움을 받는다면, 그것만큼 좋은 포트폴리오는 없다는 뜻이기도 합니다. 블로그를 만들거나, 또는 &lt;code&gt;stackoverflow&lt;/code&gt;에 꾸준히 글을 남기면서 &lt;code&gt;public work&lt;/code&gt;을 하는 것이 매우 중요합니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;ii-실제-경험에서-우러나오는-포트폴리오의-중요성&#34;&gt;II. 실제 경험에서 우러나오는 포트폴리오의 중요성&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;회사 입장을 고려합시다. 모든 회사가 &lt;code&gt;나이가 어린 경력자&lt;/code&gt;를 선호합니다. 모든 회사는 이윤을 창출하는 집단이고, 나이가 어리다는 것은 급여를 조금 덜 줄 수 있으니, 즉 고정비가 절감되는 효과가 있고, 경력자를 좋아하는 것은 즉시 업무에 투입되어 회사에게 이윤을 가져다 줄 수 있는 기대감이 있기 때문입니다. 나이가 어리면서 경력이 있다는 것 만큼 회사 입장에서는 매우 좋은 구직자입니다. (물론, 비현실적이지만요)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;문제는 신입과 경력이 없는 분들입니다. 늘 똑같이 반복적으로 하는 얘기이지만, 대부분의 회사들도 신입에게 기대하는 것은 &lt;code&gt;실제 직장 생활에서 일어날 법한 프로젝트&lt;/code&gt;를 수행해봤느냐는 뜻입니다. 만약에 데이터 싸이언스 경력이 없다면, 무조건적으로 독립적인 데이터 싸이언스 프로젝트를 수행하는 것이 중요합니다. 그러면 어떤 프로젝트를 해야할까요?&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;iii-include-and-do-not-include-project&#34;&gt;III. Include and Do Not Include Project&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;1-include-project&#34;&gt;(1) Include Project&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Quora에서 데이터 싸이언티스트 매니저를 맡고 있는 &lt;code&gt;William Chen&lt;/code&gt;은 2018년 Kaggle&amp;rsquo;s CareerCon에서 다음과 같이 설명합니다. &lt;a href=&#34;https://youtu.be/xrhPjE7wHas?t=30m9s&#34;&gt;Video&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;I love projects where people show that they are interested in data in a way that goes beyond homework assignments. Any sort of class final project where you explore an interesting dataset and find interesting results… Put effort into the writeup… I really like seeing really good writeups where people find interesting and novel things…have some visualizations and share their work.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;짧게 줄이면, 흥미로운 데이터를 가지고 결과를 도출하여 적정한 시각화와 함께 의미있는 문서로 만들어서 공유하는 것이 프로젝트라고 할 수 있습니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;관심 있는 분야와 업종의 데이터를 꾸준히 Web Scrapping 하는 것도 도움이 됩니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;학위 과정에 있는 사람들이라면 Term Paper 또는 논문이 매우 중요한 포트폴리오가 될 수 있습니다.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;(추가) 직업훈련기관에 있는 사람이라면, 국비교육을 듣는 와중에 다양한 공모전에 꾸준히 참여하는 것이 중요합니다.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;2-do-not-include-project&#34;&gt;(2) Do Not Include Project&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;프로젝트에 포함시키지 말아야 하는 주요 데이터셋은 &lt;code&gt;Titanic&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;MNIST&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Iris&lt;/code&gt; 데이터를 활용한 프로젝트입니다. 사실, 이 부분은 공부용으로 학습하는 것이지, 프로젝트는 아닙니다. 공공데이터 또는 &lt;code&gt;Kaggle&lt;/code&gt; 대회에 있는 데이터를 활용한 것을 포트폴리오로 만들었다면 그것 역시 좋은 포트폴리오가 될 수 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://chloevan.github.io/img/ds-projects/how_to_make_portpolio/no_project.png&#34; alt=&#34;&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;위 데이터가 나쁘다는 뜻은 아닙니다. 다만, 대부분의 사람들이 아는 데이터이기 때문에 어떻게 데이터를 수집했는지 흥미롭게 생각하지 않기 때문입니다. 보통 실무에서는 데이터 수집부터가 가장 큰 난관이고, 이를 해결하는 것부터가 데이터 분석 프로젝트의 과정입니다. 작은 데이터부터 큰 데이터까지 데이터 수집 및 처리하는 과정이 분석가에게는 매우 중요한 직무가 됩니다. 이러한 관점에서 볼 때, 쉽게 얻을 수 있는 데이터는 현업 담당자에게는 관심을 끌기에는 부족한 감이 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;iv-포트폴리오의-재-사용성&#34;&gt;IV. 포트폴리오의 재 사용성&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;공모전 및 캐글대회에 참여하는 것도 좋지만, 데이터의 수집 및 처리의 관점에서는 여전히 아쉬운 부분이 있습니다. 특히, 분석보다도 더 중요한 것은 데이터 전처리기의 개발, 문자열 처리의 개발 등 &lt;code&gt;원시 데이터(Raw 데이터)&lt;/code&gt;를 정규표현식이나 속도를 고려한 사용자 정의 함수를 직접 구현하면 현업에서도 매우 쓸만한 코드를 비교적 짧은 시일안에 짤 수 있습니다. 강사는 가끔, &lt;code&gt;Medium&lt;/code&gt;이나, 캐글의 코드를 볼 때, 모델링 영역 보다는 데이터 전처리 코드를 조금 더 주의 깊게 보는 편입니다. 이유는 간단합니다. 현업에서 신입에게 주어지는 일상적으로 주어지는 업무는 데이터 전처리, 시각화가 주를 이룹니다. 특히 데이터 전처리를 얼마나 빠른 시일안에 할 수 있느냐에 따라 &lt;code&gt;시각화 분석 보고서&lt;/code&gt;와 &lt;code&gt;분석 Modeling&lt;/code&gt;에 보다 더 많은 시간을 할애할 수 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;그런데, 이러한 코드를 &lt;code&gt;Github&lt;/code&gt;를 통해서 공유하는데 조금더 망설임이 없어야 합니다. 코드 리뷰는 매우 중요하며, 다른 사람의 코드를 통해서 보다 더 나은 코드를 구현할 수 있기 때문에 그렇습니다. 이렇게 공유된 코드를 지속적으로 꾸준히 보완할 때 진정한 의미로써 가치가 있는 코드가 될 수 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;데이터 싸이언티스트라면 참고할만한 블로그 글이라면 아래와 같습니다.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://varianceexplained.org/r/tidy-genomics/&#34;&gt;Cleaning and Visualizing Genomic Data: A Case Study in Tidy Analysis&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://towardsdatascience.com/benchmarking-python-distributed-ai-backends-with-wordbatch-9872457b785c&#34;&gt;Benchmarking Python Distributed AI Backends with Wordbatch&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;한국 사람이라면, 위와 같은 글을 번역하여 제공하는 것만으로도 매우 큰 무기가 될 수 있습니다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;v-결론&#34;&gt;V. 결론&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;지금까지 간단하게 포트폴리오의 개념과 중요성, 그리고 활용방안에 대해 의견을 드렸다. 취업준비생에게 가장 좋은 것은 &lt;code&gt;Public Work&lt;/code&gt;를 하는 것이고, 이는 결국 블로그와 포트폴리오와 연관이 깊다. 포트폴리오는 인사담당자와 현업 담당자에게 매우 좋은 인상을 심어줄 수 있고, 꾸준하게 작성하여 올리는 것 만큼 차별화를 줄 만한 것은 없다. 또한 포트폴리오를 잘 만들어가는 것은 일종의 코드 재 사용성과도 연관도 있다. 다음 장에서는 이력서 작성에 관한 얘기를 나눈다. 원문을 최대한 살려서 작성하되, 국내 실정에 맞게 조금 변형을 주려고 한다.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;reference&#34;&gt;Reference&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Galarnyk, M. (2018, July 9). How to Build a Data Science Portfolio. Retrieved May 10, 2020, from &lt;a href=&#34;https://towardsdatascience.com/how-to-build-a-data-science-portfolio-5f566517c79c&#34;&gt;https://towardsdatascience.com/how-to-build-a-data-science-portfolio-5f566517c79c&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>