<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>DS-Projects on Data Science | DSChloe</title>
    <link>https://dschloe.github.io/ds-projects/</link>
    <description>Recent content in DS-Projects on Data Science | DSChloe</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 17 Jul 2023 01:03:28 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://dschloe.github.io/ds-projects/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>필자의 직무전환, 이직, 그리고 연봉 점프업 1편</title>
      <link>https://dschloe.github.io/ds-projects/2023/07/salary1/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Jul 2023 01:03:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/ds-projects/2023/07/salary1/</guid>
      <description>개요 수강생들이 가장 궁금해 하는 연봉에 대한 여러가지 이야기 그리고 필자의 이야기 마케팅, SI, 스타트업, 그리고 프리랜서의 이야기 약 2편에 걸쳐서 연재할 예정 어느 오픈 카톡방에서.. 필자가 주로 애용하는 오픈 카톡방이 있다. 다양한 정보와 수다를 즐기는 곳인데, 여기에 아래와 같은 글이 공유되었다.
참조 : 연봉 점프업의 비밀 1/3(산업구조 관점) by Soojung Shin 이 글을 읽으니 필자의 과거 행적이 스쳐 지나갔다.
첫번째 꿈은 선교 그리고 NGO 20대의 꿈은 쉽게 말하면 돈을 버는 직업은 아니었다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2023년 상반기 결산 - 좋은 인연, 박사학위, 자격증, 출판, 유럽여행</title>
      <link>https://dschloe.github.io/ds-projects/2023/07/review/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Jul 2023 01:03:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/ds-projects/2023/07/review/</guid>
      <description>개요 블로그를 3년간 운영하면서 회고 또는 결산하는 글을 써본적은 없었다. 요즘에 역 시차적응 때문인지.. 최근 중요한 결정을 내린 후폭풍인지.. 새벽에 자주 잠이 깨는데, 일어난 김에 몇가지 회고의 글을 남겨보려고 한다. (글쓰는 현재 지금 시각 새벽 2시다..) 좋은 인연 상반기에도 좋은 인연이 생겼다.
수많은 학생들, 새로운 기회의 확장, 새로운 학교 및 새로운 과정에서의 여러 만남들 2개 기관은 작년에 이어서 진행한 건, 1개 기관은 신규로 진행한 건 강의 평가가 모두 좋게 나와서 감사할 뿐이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>출간 기념, Streamlit으로 프로젝트 한방에 끝내기 with 파이썬(2023, Sara &amp; Evan)</title>
      <link>https://dschloe.github.io/ds-projects/2023/06/book_intro/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 01:03:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/ds-projects/2023/06/book_intro/</guid>
      <description>책을 출간하였습니다. Streamlit이란 Streamlit은 데이터 분석가가 간단한 코드 몇줄로 빠르게 웹앱을 만들어 줄 수 있는 Python 라이브러리입니다. 웹사이트 : https://streamlit.io/ 누가 읽어야 할까요? 데이터 분석가 : 웹개발은 모르지만 대시보드를 만들어야 하는 분 국비교육 수강중인 비전공자 : Java 웹개발로 머신러닝 플랫폼을 만들어야 하는 분 개별적인 포트폴리오가 필요한 취업준비생 : ML/DL 알고리즘 익히는 것도 어려운데, 웹개발은 언제 배우죠? 데모 페이지 기초문법 포함 2달이면 충분히 아래 데모 페이지와 같이 만들 수 있습니다. 데모 페이지 : https://dschloe-streamlit-book-seoul-app-w9me9j.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data Science Resources</title>
      <link>https://dschloe.github.io/ds-projects/resources/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Aug 2020 10:35:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/ds-projects/resources/</guid>
      <description>개요 제 개인 참조하려고 만든 게시글입니다. 언제나 좋은 글 및 싸이트, 패키지를 만들어 배포하는 모든 Data Scientist, Analyst 분들 존경합니다. (1) Tools R with Google Colab 이미지 다운로더 I. 머신러닝/딥러닝 관련 자료 (1) 머신러닝 XGBoost Lightgbm Documentation: https://lightgbm.readthedocs.io/en/latest/ LightGBM R-Packages Regression metrics review I Weighted Median Evaluation Metrics for Classification Problems: Quick Examples + References Decision Trees: “Gini” vs. “Entropy” criteria Understanding ROC curves Learning to Rank using Gradient Descent Overview of further developments of RankNet RankLib Learning to Rank Overview Clustering Complete Machine Learning Guide to Parameter Tuning in Gradient Boosting (GBM) in Python Matrix Factorization Overview of Matrix Decomposition methods (sklearn) t-SNE Multicore t-SNE implementation Comparison of Manifold Learning methods (sklearn) How to Use t-SNE Effectively (distill.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Make a Portpolio (2)</title>
      <link>https://dschloe.github.io/ds-projects/how_to_make_portpolio_2/</link>
      <pubDate>Tue, 12 May 2020 00:35:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/ds-projects/how_to_make_portpolio_2/</guid>
      <description>들어가면서.. 본격적으로 강의를 시작하면서, 수강생들에게 도움이 되는 글을 작성하고 싶었다. 아쉽지만, 본 포스팅에서 코딩과 관련된 글을 제공되지 않는다. 다만, 필자 역시 블로그를 시작하면서 하나의 포트폴리오를 만들어가는 것처럼, 부족한 나의 강의를 듣는 사람들에게도 도움이 될만한 글을 제공하고 싶었다.
원문: How to Build a Data Science Portfolio
원문을 번역하지만, 기타 필자의 개인적인 의견도 섞어서 개진하였음을 밝힌다.
데이터 과학분야에 어떻게 취직을 할 수 있을까? 신입의 입장에서, 통계, 기계학습, 프로그래밍, IT 기술, 클라우드 전반에 대해 모두 아는 것은 어렵다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How To Make a Portpolio (1)</title>
      <link>https://dschloe.github.io/ds-projects/how_to_make_portpolio_1/</link>
      <pubDate>Mon, 11 May 2020 01:03:28 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/ds-projects/how_to_make_portpolio_1/</guid>
      <description>들어가면서.. 본격적으로 강의를 시작하면서, 수강생들에게 도움이 되는 글을 작성하고 싶었다. 아쉽지만, 본 포스팅에서 코딩과 관련된 글을 제공되지 않는다. 다만, 필자 역시 블로그를 시작하면서 하나의 포트폴리오를 만들어가는 것처럼, 부족한 나의 강의를 듣는 사람들에게도 도움이 될만한 글을 제공하고 싶었다.
원문: How to Build a Data Science Portfolio
원문을 번역하지만, 기타 필자의 개인적인 의견도 섞어서 개진하였음을 밝힌다.
데이터 과학분야에 어떻게 취직을 할 수 있을까? 신입의 입장에서, 통계, 기계학습, 프로그래밍, IT 기술, 클라우드 전반에 대해 모두 아는 것은 어렵다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
