<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>EC2 on Data Science | DSChloe</title>
    <link>https://dschloe.github.io/tags/ec2/</link>
    <description>Recent content in EC2 on Data Science | DSChloe</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Jun 2025 09:13:30 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://dschloe.github.io/tags/ec2/rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>AWS EC2 Connect to S3, Streamlit Web (2025 june)</title>
      <link>https://dschloe.github.io/aws/2025/06/aws_ec2_s3_streamlit/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jun 2025 09:13:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/aws/2025/06/aws_ec2_s3_streamlit/</guid>
      <description>개요 EC2 접속을 할 수 있다. EC2에서 개발환경 설정을 할 수 있다. 회원가입 링크 : https://aws.amazon.com/console/ 아래 화면, 우측 상단을 보면 English를 Korean으로 변경 아래 화면에서 AWS 계정 생성 버튼 클릭 링크 : https://aws.amazon.com/ko/console/ 회원가입 진행 재 로그인 IAM user sign in Account ID : 12자리 숫자로 AWS 계정을 식별하는 고유 값이다. 같은 회사라도 계정마다 ID가 다르다. IAM User : 각 IAM User는 별도 패스워드·액세스키를 갖고, 정책으로 권한을 제한 Sign In 가입 EC2 생성 EC2 검색 및 클릭 인스턴스 시작 화면 가운데 인스턴스 시작 버튼 클 이름 : lgu-streamlit-server01 Ubuntu 설정 OS 이미지는 기본값 적용 새 키 페어 생성 키 페어 이름 : lgu-streamlit-server01 키 페어 생성 버튼 클릭 시, 프로젝트 경로에 위치 시킬 것 네트워크 설정 위 그림에서 편집 선택 및 다음과 같이 설정 (인바운드 보안 그룹 규칙) 스토리지 구성은 30GiB 정도로 진행 최종적으로 인스턴스 시작 버튼 클릭 다음과 같은 화면에서 인스턴스에 연결버튼 클릭 EC2 인스턴스에 연결 탭에서 연결 버튼 클릭 SSH 클라이언트 탭 클릭 VS Code에서 Extension 패키지인 Remote SSH 활용 할 것임 VS Code에서 Remote 접속 단축키 Shift+Ctrl+P, &amp;ldquo;&amp;gt;REMOTE SSH CONNECT TO HOST” Configure SSH Hosts 선택 C:\User\user.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Connect EC2 to VSCode using AWS Toolkit (2025 march)</title>
      <link>https://dschloe.github.io/aws/2025/03/connect2ec2viaawstoolkit/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 12:13:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/aws/2025/03/connect2ec2viaawstoolkit/</guid>
      <description>개요 Root 계정에서 사용자 그룹 만들기, I AM 정책 사용자 계정에서 정책과 역할 분배하기 VS Code에서 AWS Toolkit 이용해서 접속하기 사전조건 AWS 회원가입은 완료되어 있고, 로그인이 된 상태라 가정한다. VS Code에서 AWS Toolkit 설치가 되어 있다고 가정한다. Root 계정에서 I AM 계정 만들기 사용자 생성 I AM 검색 후 사용자 클릭, 사용자 생성 버튼을 클릭한다. 사용자 세부 정보에서 사용자 이름 선택 AWS Management Console에 대한 사용자 액세스 권한 제공 – 선택 사항 IAM 사용자를 생성하고 싶음 콘솔 암호 지정 A!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS EC2 생성하기 (2025 march)</title>
      <link>https://dschloe.github.io/aws/2025/03/aws_ec2_created/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Mar 2025 09:13:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/aws/2025/03/aws_ec2_created/</guid>
      <description>개요 EC2 프리티어 생성하기 주요 개발환경 설정하기 (Ubuntu 기반) EC2 프리티어 생성 및 연결 계정 로그인 후, EC2 서비스 검색 후, EC2 클릭 인스턴스란, “구현된 컴퓨터”라고 생각한다. 인스턴스 시작 버튼을 클릭한다. 이제 본격적인 설계도를 하나 생성한다. 필자는 lectureServer01 이라고 명명했다. 다목적 개발이 목적이라면 Ubuntu(Linux)를 추천. 프리티어가 아닌 OS도 있으니 유의한다. 하드웨어 설정에서 보면 프리티어는 제가 알기로 t2.micro 하나다. 키 페어가 없어도 AWS가 만들어 놓은 대문(전용 Console)으로만 인스턴스에 접속할 수 있다. 하지만 인스턴스 열쇠(Key Pair)를 따로 발급받으면 전용 대문을 통하지 않고 제가 원하는 환경에서도 접속이 가능하다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VS Code with AWS EC2 접속</title>
      <link>https://dschloe.github.io/aws/2023/09/vscode_aws_conn/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 10:13:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/aws/2023/09/vscode_aws_conn/</guid>
      <description>VSCode - Remote SSH 설치 putty 같은 SSH 툴로 vi 에디터 이용해서 수정 매우 불편함 vscode에서 직접 EC2에 접속하도록 한다. AWS Extension 확장팩 설치 아래와 같이 확장팩을 설치한다. Remote SSH Extension 확장팩 설치 Remote - SSH 확장팩을 아래와 같이 설치를 진행하도록 한다. 설치가 완료가 되면 SSH 연결할 호스트를 입력한다. ssh [계정]@[ip주소] ssh aa@1.1.1.1 /User/evan/.ssh/config 선택한다. 환경설정 config 파일을 연다. 설정 옵션 클릭 &amp;gt; ~/.ssh/config 클릭 config 파일이 열리는지 확인한다. config 파일 작성 / 수정 Host : 주소 이름 (띄어쓰기 금지) 변경 가능 HostName : IP/DNS 부여받은 IP를 입력 User : 계정 이름 Port : 연결할 포트 번호를 말하며, 기본포트는 22이다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AWS EC2 접속 (with pem &amp; ppk file)</title>
      <link>https://dschloe.github.io/aws/2023/09/aws_server_conn/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 10:13:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://dschloe.github.io/aws/2023/09/aws_server_conn/</guid>
      <description>멀티캠퍼스 AWS 서버 관련 정리 실습용 서버 실행 https://console.aws.amazon.com/console/home 계정 ID(12자리) 또는 계정 별칭 : your account ID : your id / PW : your password 실습용 서버 사용자 정보 참조하여 로그인 (강의 때 공유)
비밀번호 변경
본인 비밀번호는 반드시 기억한다. (강사비번 : ****) Slack 강사 DM으로 남겨주세요. EC2 실행 우측 상단 리전 정보를 ‘오사카’로 변경 후 서비스 검색창에서 EC2 검색 변경된 상태에서 EC2 검색 위 서비스창에서 EC2 클릭 및 아래 화면에서 실행 표시된 인스턴스 실행 장비할당 관련 이름(Name) 순으로 정렬 후 할당된 서버 선택 (강의 때 참조) 필수 확인 서버의 경우 수업 시작 30분 전인 08:30부터 19시 까지 사용이 가능합니다.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
